[歷史JJ]垃圾黃巢起義血洗廣州 - 中國歷史上最早對香港人及穆斯林的屠殺

幹符六年（878年），黃巢兵團血洗泉州，劫殺富商萬人，此起劫掠沿海，揮兵入廣東，攻占新興城市潮州;幹符七年（879年），向朝廷討封廣州節度使不成，大怒攻克廣州，控制嶺南，在廣州大肆濫殺無辜，包括阿拉伯，猶太，波斯等商人在內被殺者有十二萬，財寶掠奪一空 - 屠殺穆斯林商人一事不見於中文 史籍，見於“黃金草原與珠璣寶藏”（Muruj al-Dhahab wa Ma'adin al-Jawhar）10世紀伊斯蘭教百科式歷史地理作品。

黃巢起義大家都知道，他的那首“待到秋來九月八，我花開後百花殺。衝天香陣透長安，滿城盡帶黃金甲”的詩非常的出名。

黃巢，一代梟雄。《水滸傳》里宋江在潯陽樓暢飲，感慨萬千，賦詩一首，說“心在山東身在吳，飄蓬江海謾嗟吁，他時若遂凌雲志，敢笑黃巢不丈夫。”意思是，我宋江他日也要效仿黃巢，看誰還敢嘲笑我。

關於黃巢的歷史，很少有人知道黃他陷廣州以後，在廣州屠殺了將近12萬人，其中大部分是穆斯林。關於這段歷史中國的文獻中沒有記載，而阿拉伯世界的文獻有記載，中世紀阿拉伯人商人寫的旅行記《中國印度見聞錄》中的第二卷記述了黃巢起義的相關事情。

“廣府居民起來抵抗黃巢，他便把他們困在城內，攻打了好些時日。這個事件發生在回曆264年（公元879年，唐僖宗乾符六年）。最後，他終於得勝，攻破城池，屠殺居民。據熟悉中國情形的人說，不計罹難的中國人在內，僅寄居城中經商的伊斯蘭教徒、猶太教徒、基督教徒、拜火教徒，就總共有十二萬人被他殺害了。”

為什麼罹難的中國人的數字無法計算，而經商的伊斯蘭教徒、猶太教徒、基督教徒、拜火教徒的數字這麼精確呢？因為這些商人都要向中國政府交人頭稅，有戶口簿可查。

這件事情，震驚了伊斯蘭世界，所以阿拉伯的很多歷史書中都有提及。

10世紀阿拉伯學者馬素第的《黃金草原》也記錄了這一事件，“據估計，在面對刀劍的逃亡中死於兵器或水難的穆斯林、基督徒、猶太人和祆教徒共達20萬人。”

黃巢為什麼屠殺外國商人？因為當時的廣州聚集了大量的阿拉伯世界的商人，這些商人從事海外貿易，把中國的瓷器、絲綢販賣到西亞和歐洲，再把歐洲、西亞、東南亞等地的奢侈品、珍玩賣到中國，從事轉手貿易，賺了很多錢，非常的富有。黃巢本來就愛打家劫舍，劫富濟貧，這些外國商人於是就變成了他的目標。再加上，黃巢的隊伍是流寇作戰，輾轉大半個中國，到了廣州需要補充軍餉和物資。所以這些外國人遭了秧。

黃巢不僅殺了阿拉伯商人，而且還把廣州附近的桑樹和其它樹木全部砍光了，我們知道，做絲綢貿易，必須要養蠶，要用桑葉喂蠶，沒有了桑葉，阿拉伯人的絲綢貿易就做不成了。

黃巢本來想長期佔據廣州，稱霸一方，但是好景不長，嶺南長夏無冬，草木常綠，蠶蟲多不凍死，在唐代，嶺南的氣候比現在要溫暖的多了，黃巢的軍隊大部分又是北方人，到了春夏之際，嶺南爆發了瘟疫，黃巢軍隊兵力損失慘重，“死者十三四”，也就是說有將近30%-40%的士兵死於瘟疫。最後，黃巢不得不北撤，一路打到洛陽，再進攻長安，長安淪陷，唐僖宗被迫遷往蜀地。

好彩連個天都睇唔過眼要趕走黃巢，殺咁多人連個天都要收佢

衝天香陣透長安，滿城盡帶黃金甲